Josep Polakese kaebab Feodor Kurnossow peale, se olla temmale töö rahha 39. rubla saada, mis nüüd nõuab.
Feodor Kurnossow kostab, et se nõudminne olla õige, agga sealt minna mahha6. ärrawiidetud paewa			6. rubla					Müüri töö eest			2. -			70 kp		ja se mis peale rechnungi on saanud:								5 Oktobril a pr poest			3. -					rattaste eest			3. - 					
Josep Polakese kostab, et paewad kül minna weel mahha, nisamma ka müüri töö, agga tulla jälle temma poolt 3. paewa, peale kauba tehtud rechnungi panna, poest polle temma rahha saanud, egga ka wankri rattaid. Wõttab lõppeks keik muud asjad wasta, agga mitte rattad, Ta tahhab ka weel pool sest nõudmisest kanda.
Feodor Kurnossow ütleb, et kaup olnud lihhawõtte pühhadest kunni 2. näddalad peale mihklepaewa agga sullane tulnud alles paew peale Jürripaewa sisse ja jänud selle läbbi 13. paewa puudus, mis eest ka 13. rubla nõuab. Josep Polakese ütleb, et kaup olnud Jürripaewast süggiseni mis temma agga tõendada ei jõua
Kohhus moistis:
Leppisid omma wahhel ärra ja maksab Feodor Kurnossow 22. rubla lihhawette näddala sees kolmapasel päewal Josep Polakesele ärra.
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], " 
